<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Kalaser.github.io/OASIS/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2024-11-22T12:42:13.152Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Kalaser.github.io/OASIS/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://Kalaser.github.io/OASIS/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普考虑设职位负责加密货币政策；阿里整合国内外电商业务，蒋凡任 CEO；红米更新品牌标识，樊振东任品牌大使]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343383</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343383"/>
        <updated>2024-11-22T02:31:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿里成立电商事业群：整合国内外电商业务，蒋凡任 CEO
11 月 21 日消息，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭发布全员信，宣布集团决定成立阿里电商事业群，并任命蒋凡为该事业群的 CEO，直接向吴泳铭汇报。
据了解，新成立的电商事业群将全面整合淘宝天猫集团、国际数字商业集团以及 1688、闲鱼等电商业务，形成覆盖国内外全产业链的业务集群。
为确保对核心战略方向的支持和保障，财务线和法务线将实行集团统一管理。与此同时，各业务板块的财务和法务 Leader，将分别实线汇报给集团首席财务官徐宏和集团首席法务官俞思瑛。
资料显示，蒋凡 2013 年 8 月加入阿里巴巴集团，2017 年 12 月出任淘宝总裁，2019 年 3 月 6 日接替靖捷任淘宝、天猫总裁，2019 年 4 月 19 日担任天猫法定代表人、董事长兼总经理。
2021 年 12 月，蒋凡调任海外业务，负责新设立的「海外数字商业」板块，分管全球速卖通、国际贸易 (ICBU)、Lazada 等海外业务和子公司。（来源：快科技）


xAI 已筹集到 50 亿美元新资金，估值已达 500 亿美元
11 月 21 日消息，据 decrypt 报道，xAI 已完成新一轮融资，共筹集到 50 亿美元新资金，其估值已达到 500 亿美元。

据报道，Valor Equity Partners、红杉资本（Sequoia Capital）和安德森-霍洛维茨（Andreessen Horowitz）参与了此次融资，而卡塔尔主权财富基金也参与了此次融资。
早在今年 5 月，该公司就曾宣布，这些投资公司此前已向 xAI 投资了 60 亿美元，使其得以继续沿着「陡峭的轨迹前进」。（来源：品玩）
 
百度 Q3 财报：净利润增长 17% 超预期，文心大模型日调用量增 30 倍达 15 亿，2025 年初发布文心大模型的新版本
11 月 21 日…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被嘲笑只有沙发彩电的理想，怎么在智能化上跑这么快？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343365</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343365"/>
        <updated>2024-11-21T08:29:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[外界对理想汽车的认知，似乎存在不少误解。
在众多新兴汽车品牌中，理想汽车常常被指责「没有技术」，甚至有些声音将其产品贬低为「工业垃圾」。尤其在智能座舱方面，外界对其印象似乎仅限于冰箱、彩电和大沙发等元素。
这种误解看似有其道理。理想汽车创始人李想被认为是车圈最优秀的产品经理，他敏锐地洞察了多孩家庭的需求，并针对这一细分市场提供了更好的用车体验。
在这过程中，理想汽车的宣传策略长久以来是将技术细节置于幕后，更注重于展示产品的使用体验，比如宽敞的空间、舒适的配置以及影音娱乐等功能，而相对少提及自主研发技术。这些在无形中造成了外界对理想汽车的认知偏差。
尽管理想汽车率先推出了冰箱、彩电和大沙发等配置，但理想汽车深信，真正能够提升智能座舱体验的，将是他们自研的大模型——Mind GPT。理想汽车在2023年一季度开始了这一项目，成为全球首个自研大模型上车的汽车企业。

理想汽车AI首席科学家兼智能座舱AI负责人陈伟 | 图片来源：理想汽车
在广州车展开始前，极客公园在北京望京的理想汽车办公室，采访了理想汽车的AI首席科学家兼智能座舱AI负责人陈伟。他分享了大模型在汽车中的应用及人机交互助手-理想同学的未来展望。
目前，理想汽车已成为新能源车企中的交付领跑者，但其战略目标远不止于此。陈伟表示，理想不仅仅是一家车企，更是一家人工智能公司，智能汽车连接了物理世界和数字世界，他们希望把身处数字世界的理想同学打造成未来的智能体。发展分为三个阶段：首先增强用户的能力；其次成为用户的得力助手；最后成为能陪伴用户的家人。当然，这个三个阶段不是泾渭分明，是会相互交叉的。
对于未来，理想设定了一个宏伟的目标：成为全球领先的人工智能企业。他们的智能电动车不仅会成为最早的人工智能机器人，还将构建物理世界中的AI生态系统。如今，理想汽车正稳步朝着这一目标迈进。
理想不仅是一家车企，更是一家人工智能企业
Q：…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克加码诉讼 OpenAI ；可灵 AI 用户超 500 万；淘宝上线「去谈价」功能]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343327</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343327"/>
        <updated>2024-11-21T01:06:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马斯克加码诉讼 OpenAI 或带来行业洗牌
近日，美国知名企业家马斯克对OpenAI提起的诉讼再度升级。
马斯克向美国加利福尼亚州北区地方法院提交了新的起诉书，新起诉书长达 107 页，较原起诉书增加了 20 多页。在 8 月提起的诉讼基础上，加入了更多反垄断指控，并将微软及加利福尼亚州总检察长博恩塔列为被告。
在新的起诉书中，马斯克指控 OpenAI 试图垄断生成式人工智能市场。新起诉书写道：「微软和 OpenAI 显然不满足于在生成式人工智能市场几乎已经取得的垄断地位，正通过要求投资者承诺不资助其他企业来打压像 xAI 等竞争对手。」（来源：央视新闻）

快手程一笑：可灵 AI 目前服务用户已超 500 万，商业化单月流水超千万
在快手三季度业绩电话会上，快手科技创始人兼首席执行官程一笑表示，可灵 AI 自问世以来，升级迭代了十余次，目前服务用户已超 500 万，累计生成 5100 万个视频，超 1.5 亿张图片。
此外，可灵 AI 的用户留存也逐月提升，在 9 月实现了月活超 150 万。
程一笑表示，「目前可灵 AI 的商业化单月流水超千万人民币，进展符合我们的预期，未来我们还将探索更多元的变现模式，我们有信心在明年实现可灵收入规模的快速增长。」（来源：36 氪）


英伟达 2025 财年第三季度营收 351 亿美元，同比增长 94% 再创新高
11 月 21 日消息，英伟达今天公布了截至 2024 年 10 月 27 日的 2025 财年第三季度财报，本季度营收为 351 亿美元（当前约 2540.77 亿元），环比增长 17%，同比增长 94% 创历史新高。
同期，英伟达净利润达 193.09 亿美元，环比增长 16%，同比增长 109%；毛利率 74.6％上涨了 0.6 个百分点。
除此之外，英伟达本季度 GAAP 每股摊薄收益为 0.78 美元，环比增长…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OPPO 智能体平台助力 C4，加速智能体生态建设]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343294</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343294"/>
        <updated>2024-11-20T03:32:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11 月 16 日，由 OPPO 与浙江大学联合承办的第三届（2024 年）中国高校计算机大赛——智能交互创新赛在浙江省杭州市举行了全国总决赛及颁奖典礼。本届竞赛以「交互无界，创意无限」为主题，聚焦人机交互技术，深度挖掘 AI 智能体的应用潜力，推动智能产业的升级和发展。



▲智能交互创新赛全国总决赛颁奖典礼


01
OPPO 智能体平台强劲助力，挖掘智能交互方案创新动能


作为赛事承办方之一，OPPO 深度参与竞赛。竞赛期间，为了让参赛团队更好地完善参赛作品，提升作品的智能交互创新能力和技术水平，OPPO 携手竞赛组委会在参赛期间，邀请多位业内专家通过主题赛事宣讲会和集训营等形式，围绕智能体的前沿发展、创新应用及实践案例展开分享，帮助参赛团队深入了解智能交互领域的最新趋势，掌握关键核心技术和应用能力，提升竞赛水平，激发潜力，释放创新力，最终使优秀的智能交互作品呈现在大众眼前。

▲智能交互创新赛全国总决赛颁奖典礼
值得一提的是，OPPO 还为赛事提供了强大的技术平台支持。参赛团队可利用 OPPO 智能体平台提供的大语言模型、图像及语音类模型等能力进行创意开发。例如，哈尔滨工业大学带来的参赛作品《雅韵智诵——AI 智能背诵助手》荣获竞赛特等奖，其作品针对学生在背诵和理解古诗文时背诵效率低、失分率较高、缺乏科学方法指导和有效检查等问题，基于 OPPO 智能体平台，开发了一款古诗文辅助背诵助手 APP，可提供多模态科学记忆方法辅助背诵、多层面背诵效果检查、个性化复习计划等功能，有效提升了学生的古诗文背诵效率，助力传统文化传承发展。

▲哈尔滨工业大学团队参赛作品《雅韵智诵——AI 智能背诵助手》
四川大学带来的《走心》项目，则针对心理健康问题年轻化、普遍化的现状，以及现有心理疾病检测低普及率、主观性强、形式单一、大众不愿意线下就诊等问题，开发了一种创新的心理测评系统，利用 OPPO 智能体平台提供的大语言模型能力，结合注意力检测等辅助心理分析手段，将大语言模型代理集成到互动小说游戏中，实现对心理健康问题的初步筛查。这种做法不仅提高了心理问题初筛的普及性和准确度，同时也为心理问题提供了更具吸引力和个性化的评估工具。
▲四川大学团队参赛作品《走心》


02
OPPO 超前布局智能体领域，开创智能交互技术新纪元


智能交互技术的快速发展，为各行各业带来了革命性的变化。为推动 AI 生态的创新与开放，在 2024 OPPO 开发者大会上，OPPO 发布了智能体开发平台，标志着智能手机行业发展的一项重要突破，也显示了 OPPO 在智能体领域的超前布局。
OPPO 智能体平台，是基于最新的人工智能技术所构建，这些技术包括自然语言处理、机器学习和多模态 AI 等。该平台的核心功能是帮助开发者构建和优化智能体，为用户提供个性化、智能化的服务。目前，OPPO 已与百度云、火山引擎、支付宝、网易有道、58 同城、知乎等国内知名企业建立了战略性智能体生态合作，进一步提升了平台的适用性和影响力。

▲OPPO 智能体平台全景
OPPO 智能体平台具有独特优势，它更灵活、更强大、更安全。首先，OPPO 智能体平台提供了多种 API 接口和 SDK，便于开发者根据自身需求进行灵活开发。其次，平台内置了强大的数据处理能力，能够实时处理来自不同来源的数据，优化用户的体验和服务。最后，该平台强调了对安全性的重视，确保用户数据在使用过程中的隐私和安全。
OPPO 智能体平台的上线，不仅为更多智能领域的科研竞赛提供技术和平台支持，培养更多具有创新思维，引领未来的技术人才，也为开发者、产业界提供了全新的工具和资源，推动智能体技术在日常生活中的广泛应用，进一步丰富了人工智能生态，为用户带来更智能服务的同时，推动整个行业的智能化进程。


*头图来源：OPPO
本文为极客公园原创文章，转载请联系极客君微信 geekparkGO]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SpaceX 星舰第六次试飞圆满成功，特朗普现场观看；余承东首秀华为 Mate 70 Pro+ 真机；索尼收购老头环开发商]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343270</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343270"/>
        <updated>2024-11-20T00:31:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[钟睒睒：我永远不会做直播带货，看不起直播带货的企业家
11 月 19 日，据新浪科技报道，农夫山泉创始人钟睒睒在江西赣州出席活动谈及直播带货时直言称，「我永远不会做直播带货，我认为那些企业是平原型的，我的企业是垂直的，我有根」。

他还表示，「我看不起直播带货的企业家，你可以做更有价值的东西」，「我看不起他们，我鄙视他们」。（来源：新浪科技）

SpaceX 星舰第六次试飞圆满成功，特朗普现场观看
11 月 20 日，SpaceX 超重型火箭 / 星舰组合体 (IFT-6) 组合体今日 6:00 按时在得州发射升空开启第六次试飞，这也是继「筷子夹火箭」后的最新一次试飞，飞行过程中一切顺利。
升空后约 38 分钟，星舰 S21 完成了发动机在轨点火测试，一台猛禽火箭发动机首次在太空失重真空环境下成功点燃。这一测试对于未来星舰真正发射入轨至关重要，因为它证明星舰有能力从轨道上减速脱轨，而不会变成失控的超大型太空垃圾。

本次试飞不以进入轨道为目的。SpaceX 此次测试并未继续尝试用「筷子」塔架捕获回收一级助推器（B13），而是让它直接在墨西哥湾进行了软溅落 / 软着陆，确认技术可行后直接在海面上解体。
起飞一个多小时后，SpaceX 宣布星舰（S31）在印度洋上成功进行翻转机动和着陆点火，顺利完成水上软溅落 / 软着陆，本次试飞任务圆满成功。（来源：IT之家）
 
苹果中国 App Store 每周访客量达 1.5 亿
11 月 19 日，苹果公布数据显示，中国 App Store 每周访客量已达 1.5 亿。公司援引的一份研究报告指出，App Store 生态系统在中国促成的开发者营业额和销售额从 2019 年的 1.65 万亿元增长到了 2023 年的 3.76 万亿元。上述营业额和销售额中，超过 95% 完全归各种规模的开发者和企业所有，不需支付苹果任何佣金。（来源：界…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直击 2024 广州车展吉利展台，全球新一代新能源技术究竟新在哪？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343274</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343274"/>
        <updated>2024-11-19T09:57:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「混动技术」其实很早就出现在汽车的历史之中，但将「燃油」与「电动」这两个复杂系统很好的融合在一起并不是一件容易的事情，「省油但贵」似乎是它最早停留在人们脑海中的标签。就像百年来汽车历史的发展一样，没有一项技术是一成不变的，被淘汰的只有不更新迭代的技术，不提供新价值的技术。混动技术一直在默默成长，它追求的是体验的「最优解」，最近十年它的发展已经发生了翻天覆地的变化。它开始不断的提供新的价值与体验，同样的，产品火爆的销量数据成为了最好的反馈。混动路线真正迎来爆发的节点是最近三四年的产品爆发，近几年布局混动路线的中国品牌数量骤增，众多车企纷纷发布混动技术平台，布局混动车型。从过去混动技术百家争鸣的情况，到如今经过不断发展和升级，这些技术升级不仅带来了超长纯电续航，持续降低能耗和排放，有效提升馈电状态下的能耗和性能表现，甚至提供了更多智能体验，这种体验「无限接近电动汽车」且摆脱了「续航焦虑」的混动汽车，才正真赢得了市场和用户的掌声。在最近的 2024 广州车展上，我们邀请到了吉利汽车中央研究院新能源技术领域专家陈文庆一起探秘吉利全球新一代新能源技术，带我们深入了解吉利的神盾短刀电池与雷神 EM 超级电混技术细节，进一步了解电混技术如何升级迭代，如何成为新汽车时代的「全能担当」。
其中一些有意思的技术亮点：
吉利雷神超级电混作为「全球新一代」的电混技术，拥有五个新一代技术：超强节能、无损电感、 AI 电混、冗余安全、品质标准。
将 AI 智能化引入到电混的动力系统里边，带来全新的体验。就像手机从功能手机迈向智能手机一样，星睿 AI 云动力，可以让每个人都能成为老司机，怎么开都省，怎么开都放心。
吉利雷神轿车进入 2L 时代，SUV 进入 3L 时代的背后是超强节能。而超强节能不是通过单一的技术实现的，而是发动机、混动电驱和热管理系统等多个维度持续迭代优化实现的，需要大量的资源研发，测…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国司法部勒令谷歌出售 Chrome；卢伟冰：小米 15 涨价但销量好于 14；《黑神话：悟空》获 TGA 四项提名]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343230</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343230"/>
        <updated>2024-11-19T00:31:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[抵制搜索市场垄断，美国司法部勒令谷歌出售 Chrome 浏览器
11 月 19 日消息，彭博社报道称，美国司法部最高反垄断官员已决定要求法官强制 Alphabet 谷歌出售其 Chrome 浏览器，因为这也是大部分人使用其搜索引擎的关键入口。
彭博社指出，这是自华盛顿二十年前试图拆分微软公司以来，美国政府对一家科技公司进行的最激进控制行动，这将会是对谷歌一次历史性打击。受此消息影响，谷歌股价盘后下跌 1.8%，至 172.16 美元。

来源：视觉中国
知情人士表示，如果谷歌给出的补救措施中某些方面能够创造一个更具竞争力的市场，政府可以选择推迟决定是否需要出售 Chrome。
根据网络流量分析服务 StatCounter 给出的数据来看，Chrome 浏览器目前在美国市场份额约为 61%。（来源：IT 之家）

卢伟冰：小米 15 涨价，但销量仍比 14 好
小米集团合伙人、总裁兼国际业务部总裁卢伟冰在业绩电话会议上透露，即便小米 15 标准版跟 PRO 版都涨价了，但销量仍然比 14 好。

小米15系列新品发布会上，卢伟冰介绍小米 15 PRO｜图片来源：视觉中国
卢伟冰表示，小米 14 当时预售是 4 天半，小米 15 预售就 1 天半，在预售期短了 3 天的情况下，破百万的速度还是比小米 14 要快，通过一些第三方的报道可以看出，其销量比其他家新机的销量和还要多。（来源：新浪科技）
 
蔚来方面回应「红杉中国、高瓴退出蔚来资本关联公司」：系误解 
11 月 18 日消息，「蔚来资本」关联公司湖北长江蔚来新能源投资管理有限公司于 11 月 13 日发生工商变更。
湖北长江蔚来新能源投资管理有限公司成立于 2016 年 11 月，现由宁波保税区蔚旭企业管理有限公司、蔚然（南京）动力科技有限公司共同持股。原股东红杉中国旗下北京红杉铭德股权投资中心（有限合伙）、昆山兴华投资…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比亚迪 30 周年，王传福：信仰技术、敢想敢干是真正的「商业机密」]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343212</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343212"/>
        <updated>2024-11-18T06:36:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[​在今天的比亚迪三十周年纪念发布会上，创始人王传福亲自总结了团队创业的故事。
30 年前，王传福放弃铁饭碗，拉起一支二十人的小团队，在深圳开启了创业之旅。
创业初期的比亚迪，「没有资源也没有背景」，只有一股敢闯敢拼的少年气。买不起先进的设备，就把自动化流水线分拆，用人+夹具的模式平替；买不到原材料，就在实验室用化学试剂自己配电解液。
就这样，比亚迪不仅在创业的第一个 10 年来从零到有的「手搓」出了镍电池、锂电池，也研发出了一条一条先进的电池生产线，成为了全球电池行业的头部玩家。
2003 年，王传福力排众议，决定收购秦川汽车，进军汽车行业。
敢想敢干仍然是比亚迪二次创业的主题。第一款实车「316」反馈不及预期，王传福就果断在上市前按下暂停；买来研究学习的样车，他亲自用钥匙滑破，以此鼓励研发团队大胆拆认真学。
过往电池领域里从零到一的故事，在新的赛道上又重复了一遍。第一台量产车 F3，只用 14 个月就卖出了 10 万台。在那个年代，这是中国自主汽车品牌的头一遭。
但后来的故事并没有一帆风顺，比亚迪从 2008 年开始的新能源转型遇到了困难。而且，这一难，就难了整整十年。
从 2008 年第一款混动汽车上市开始，比亚迪遭遇利润大幅滑坡，经销商退网，投资人不解等种种难关，竞争对手直接把招聘摊位摆在了比亚迪工厂门口。
「做选择很容易。但拼劲全力都等不到结果，却依然咬牙坚持，才是真正的不容易。」去年 8 月，在比亚迪第 500 台新能源车下线仪式上，谈及比亚迪新能源转型的十年沉寂，一贯以成熟稳重形象示人的王传数度哽咽，令人动容。
2019 年后，全球新能源转型加速，比亚迪终于开始迈向技术和产品双向爆发的新时代。从第一台新能源车到第 500 万台，比亚迪用了 15 年；从第 500 万台到第 1000 万台，比亚迪只用了 15 个月。
三十年前的 11 月 18 日，王传福在深圳开…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[减重版司美格鲁肽正式在中国上市；爆马斯克或调整 X 算法支持保守派；英伟达新款 AI 芯片存在服务器过热问题]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343187</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343187"/>
        <updated>2024-11-18T01:18:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英伟达新款人工智能芯片存在服务器过热问题，面临延期
11 月 17 日消息，据报道，英伟达的新款 Blackwell 人工智能芯片已经面临延期。由于该芯片遇到了配套服务器过热的情况，一些客户担心他们没有足够的时间让新的数据中心投入运行。
消息人士称，Blackwell 人工智能芯片在英伟达设计的定制服务器机架中连接在一起时出现过热的情况。据一直在处理这一问题的内部员工以及知情的客户和供应商透露，英伟达已多次要求其供应商改变机架的设计以解决芯片过热问题。
英伟达暂时没有回应置评请求。英伟达在 3 月份发布了 Blackwell 人工智能芯片，曾表示将在第二季度发货，但后来遇到了延迟，这可能会影响 Meta、谷歌和微软等客户。（来源：新浪财经）

比亚迪成立 30 周年暨第 1000 万辆新能源汽车下线发布会今日举行
11 月 17 日消息，比亚迪官宣，公司成立 30 周年暨第 1000 万辆新能源汽车下线发布会 11 月 18 日 10:00 举行。
比亚迪此前推出了成立 30 周年大抽奖，共送出 30 台仰望 U8、15 台腾势 Z9GT、15 台方程豹豹 8 共 60 台新车使用权。报名截止时间为 2024 年 11 月 17 日 00:00，开奖时间为 2024 年 11 月 18 日直播开奖。
就在今年 9 月 25 日，比亚迪集团第 900 万辆新能源汽车下线仪式在深汕工厂举行，下线车型为「树立极致性能新标杆」的百万级纯电超跑仰望 U9。
比亚迪最新的产销数据显示，10 月新能源汽车销量 502657 辆（这也是其月度销量首次突破 50 万辆），同比增长 66.53%；前 10 月新能源汽车销量 3250532 辆，同比增长 36.49%。（来源：IT 之家）
 
Netflix 向 6000 万户家庭提供了泰森与保罗之战的视频直播服务，品质差强人意
11 月 17…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[川普赢了，马斯克能当上 AI 部部长吗？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343179</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343179"/>
        <updated>2024-11-17T04:26:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2018 年，扎克伯格在美国国会听证会上接受了 2 天共 10 小时的质询；2023 年初，TikTok CEO 周受资也参与了类似的听证会。
两次听证会结束后，各种梗图在互联网弥漫开来，核心围绕一个观点：白宫政客们，是真玩不明白社交媒体，怎么能问出如此基础的问题，怎么能对科技公司如此无知？
白宫似乎不懂硅谷，马斯克如今却成了二者的交叉点。
马斯克向来特立独行，在深蓝的加州硅谷，他在今年旗帜鲜明且真金白银地支持特朗普，阵仗堪比专业政客，《纽约时报》笑称马斯克是特朗普的「第一哥们」，如今特朗普重回白宫，马斯克也将要迎接他的新身份：部长。
11 月 12 日，马斯克已被特朗普任命与维韦克·拉马斯瓦米一起领导新成立的「政府效率部」，负责确定新的预算削减方案。
该部门此前并不存在，成立目的是「摧毁政府官僚主义」，很难不联想到马斯克收购 Twitter 后，大刀阔斧裁掉 X 85% 的员工的举措。
不用联想，这部门就是马斯克提议设立的，此前马斯克呼吁特朗普当选后，要减少联邦政府的浪费支出，成立「政府效率部」，自己愿意为此效力。

请愿网站，口号是「Make Musk Advisor On AI」｜图源：ARI
 
在政府效率部部长后，马斯克可能还要迎接他第二个官职。
几天前，非营利机构美国人工智能倡导团体「负责任创新美国」（ARI）发起了一份公开请愿书，呼吁特朗普任命马斯克为他的人工智能特别顾问，ARI 在请愿书中写道：
马斯克完全有能力保护美国在人工智能技术方面的领先地位，同时确保其安全应用。
请愿书中写到「马斯克是人工智能进步的先驱，也是持续为人工智能潜在风险敲响警钟的人，他知道要让美国在人工智能方面领先，需要做些什么。」
正逢周末，马斯克的 xAI 放大招，不仅曝光了最新一轮 60 亿美元的融资，xAI 估值已超 500 亿美元。似乎这个 AI 顾问，非马斯克莫属了。
而「马部…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雷军：SU7 Ultra 10% 预定用户是女性；美网红拳赛赢泰森，马斯克斗心又起；月之暗面发新模型对标 OpenAI o1]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343175</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343175"/>
        <updated>2024-11-17T00:57:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马斯克再谈与扎克伯格「笼斗」：任何时间、地点、规则都随时奉陪
11 月 16 日，美国上演了一场广受关注的老拳王和网红的拳击赛，58 岁的美国拳王泰森最终不敌网红 Youtuber 杰克・保罗。
比赛在得克萨斯州阿灵顿的 AT&T 体育场拉开帷幕，被誉为 2024 年最盛大的拳击赛事。经过激烈对决，27 岁的网红拳击手杰克・保罗以 79-73 的比分击败前重量级冠军泰森。
比赛中，网友们的注意力也转向了另一个话题：特斯拉首席执行官埃隆・马斯克和 Meta 首席执行官马克・扎克伯格之间那场一度信誓旦旦的对决是否会成真。
在赛事结束后，有网友问马斯克 VS 扎克伯格的「笼斗」何时能够上演，马斯克回应称：「任何时间、任何地点、任何规则，我都随时奉陪。」该网友还表示：「都给我冲！另外，我愿意作为垫场赛挑战任何 Meta 员工。」（来源：IT 之家）

TikTok 母公司字节跳动对自身的估值约为 3000 亿美元
11 月 16 日报道，TikTok 的母公司字节跳动对自己的估值约为 3000 亿美元，处于历史最高位附近，预计估值还将进一步增长。
援引未具名知情人士话报道称，字节跳动最近提出了一项回购要约。
字节跳动的估值随着一连串回购而逐步提升，根据 2023 年 10 月该公司对员工的回购邀约，其对自身估值为 2250 亿美元左右。当年 12 月的另一次回购对公司的估值是 2680 亿美元。媒体引述了他们看到的字节跳动给投资者的信。（来源：环球市场播报）

雷军：小米 SU7 Ultra 目前已有 10% 女性用户预定
11 月 17 日消息，小米创始人、董事长兼 CEO 雷军昨日在微博透露，小米 SU7 Ultra 目前已有 10% 女性用户预定。

据了解，小米 SU7 Ultra 量产车于 10 月 29 日开启小定，将于 2025 年 3 月正式发布，预售价 81.49…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[涂鸦中东探险记：不要以为中东人保守 他们最喜欢新鲜东西]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343171</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343171"/>
        <updated>2024-11-16T05:36:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | Li Yuan 
编辑 | 郑玄
 
上个月，一条短视频刷屏了。
为庆祝国庆节，沙特阿拉伯特邀了中国无人机团队，在沙特进行了无人机表演。曾经震撼过国人的技术，走出了国门开始震撼中东土豪们——6000 架无人机，在沙特上空组成了沙特国王和王储的巨型头像。

网友热评：「酋长们不得高兴坏了，这个情绪价值给的太足了！」
热闹归热闹，这条视频，实际上折射了中国企业的中东出海新局面：在过往，中国科技企业出海中东，往往主要以娱乐、社交类的软件为主，针对中东的 C 端用户发力。
而随着地缘环境的紧张态势和全球的经济环境变化，对华关系相对友好，资金相对充裕的中东，正在成为越来越多其他科技企业考虑的出海市场。
资金充足中东大客户，有能力，也有意愿采购像无人机表演这样的科技产品，正是国内科技企业的理想客户。
对于这些更「硬」的科技企业而言，中东是一块奶与蜜之地，充满机遇。但在实际推进时，我们也时常听到不少企业的抱怨：出海中东有好多坑，和当地人文化不通，交流着交流着就不联系了，对方时间观念不强，项目进程一直难以推进等等。
近期，在迪拜举行的 Gitex Global 科技展期间，极客公园就接触到了一家这样的「硬科技」企业，涂鸦智能。
涂鸦是一个全球化企业，2014 年就已经成立。主要业务为智能硬件开发者提供相关开发工具和云平台的支持，由于中东智能硬件开发者较少，过去与中东交集并不多。
2021 年左右，涂鸦智能开启第二曲线业务，向对智能硬件有需求的大客户提供软硬一体的解决方案，同时开始深耕中东市场。在短短三年中，涂鸦已经在中东拿下了不少大客户。此次在 Gitex 展会期间，也顺利签下了迪拜水电局（Dewa），金融科技集团 Multi Level Group（MLG）等大客户。
作为一个软硬一体的供应商，涂鸦智能是如何看待中东市场的？他们又是如何快速拿下中东客户的？极客公园和涂鸦智能聊了…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克 xAI 融资 60 亿美元，估值达 500 亿美元；郑州市共享单车暂停运营；卡西欧将推「手表戒指」，919 元｜极客早知道]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343163</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343163"/>
        <updated>2024-11-16T00:34:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「马部长」公布招人要求：超高智商、每周工作 80 小时、薪酬为零
当地时间 11 月 14 日，美国「政府效率部」（Department of Government Efficiency）在社交媒体上发布了人才招聘要求。
本周早些时候，美国候任总统特朗普宣布，马斯克将和企业家维韦克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy）在他就职总统后共同领导拟成立的「政府效率部」。该部门将「为拆解政府官僚机构铺平道路，削减多余的监管法规和浪费的开支，并重组联邦机构」。马斯克近期表示，计划将美国现有的 428 个联邦机构精简至 99 个。当时他指出，很多联邦机构对公众而言是陌生的，一些甚至都无法理解其存在的必要性。
美国政府效率部在最新的推文中写道，「成千上万的美国人表示有兴趣帮助政府效率部，对此我们非常感谢，但我们不需要更多兼职的创意创造者，而是需要超高智商的『小政府』改革者。」
改革者要愿意每周工作 80 小时以上，专注于枯燥的成本削减工作，「如果觉得我们说的就是你，那请将简历私信发送到这个账号，伊隆和维韦克将审核前 1% 的申请人。」
马斯克还转发了其他 X 用户提及该公告的帖子，并评论道：「确实，这将是繁琐的工作，会树立很多敌人，且薪酬为零。太划算了。」
拉马斯瓦米发帖表示，政府效率部能让美国国内更多「最聪明的、最有抱负的毕业生在政府部门工作一段时间，而不是一窝蜂地涌向硅谷和华尔街。这将是一件好事。」（消息来源：财联社）

阿里巴巴 2025 财年 Q2 营收 2365.03 亿元，净利润同比增长 63%
11 月 15 日消息，阿里巴巴集团今日发布 2025 财年第二财季（2024 年 7~9 月）财报。
收入为人民币 2,365.03 亿元（337.01 亿美元），同比增长 5%。
经营利润为人民币 352.46 亿元（50.23 亿美元），同比增长 5%，主要是由于非现金…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克将成「马部长」，Altman 主动示好；曝字节将早于 Sora 上线视频生成模型；B站上市后首次季度盈利]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343111</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343111"/>
        <updated>2024-11-15T00:14:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[字节有望在 Sora 正式发布前上线视频生成模型
11 月 14 日，界面新闻从多个知情人士处获悉，字节跳动视频生成模型 PixelDance 将很快在即梦 AI 上线，面向公众开放使用，具体的上线时间将会早于 Sora 正式发布的时间。
Runway 联合创始人曾在 11 月 9 日称，OpenAI 计划在大约两周内发布 Sora。而 OpenAI 也公布了一条联合伦敦艺术家 Jon Uriarte 创作的短片，似乎是在为 Sora 的正式发布预热。这意味着，PixelDance 很可能会在最近几天内发布。
字节跳动在大模型领域一直动作频频。9 月 24 日，该公司一口气发布了豆包视频生成 PixelDance、豆包视频生成 Seaweed 两款大模型，并通过即梦 AI 和火山引擎面向创作者和企业客户小范围邀测。据知情人士透露，PixelDance 除了即将在即梦 AI 上线之外，还将于近期在豆包开启内测。（来源：界面新闻）

吉利整合极氪、领克双品牌

11 月 14 日，吉利控股宣布对极氪、领克股权结构进行优化。
交易完成后，吉利汽车对极氪的持股比例将增至约 62.8%。同时，对领克汽车进行了股权结构优化，以推动极氪和领克进行全面战略协同。极氪将持有领克 51% 股份，领克其余 49% 股份继续由吉利汽车旗下全资子公司持有。
据极氪科技董事长安聪慧解读，合并以后双方将保持双品牌战略，在市场上相对独立，极氪豪华科技，豪华车市场；领克全球新能源高端，中高端市场。在产品方面，两个品牌进行全面的品牌梳理和规划，避免领克和极氪市场上产品有冲突：极氪聚焦中大级车型，领克主打中小型车。（来源：证券时报网、快科技）
 
传 OpenAI 将于明年发布智能体，可独立接管人类电脑
据科技媒体 The Verge 报道，OpenAI 公司计划于 2025 年 1 月，以研究预览和开发工具的…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[扩招 3000 余人，腾讯「瘦身」结束？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343106</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343106"/>
        <updated>2024-11-14T09:39:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[头图来源：腾讯
11 月 13 日下午，腾讯发布 2024 年三季度财报。财报显示，腾讯三季度营收为 1672 亿元，同比增长 8%。净利润为 532 亿元，同比增长 47%。非国际财务报告准则下，净利润为 598 亿元，同比增长 33%。
其中游戏业务收入 518 亿元，同比增长 12.6%，本土游戏收入 373 亿元同比增长 14%，国际市场游戏收入为 145 亿元，同比增长 9%；营销服务业务（原「网络广告」）收入 300 亿元，同比增长 17%，受益于视频号、小程序、微信搜一搜广告的拉动以及 AI 技术的应用；金融科技及企业服务业务收入 531 亿元，同比增长 2%，主要由于商业支付活动的季节性增长，其中企业服务业务受益于云服务和视频号商家技术服务费推动，毛利显著改善。
此外，截至 2024 年 9 月 30 日，微信及 WeChat 合并月活账户数 13.82 亿，同比增长 3%；QQ 移动终端月活账户数 5.62 亿，同比增长 0.7%。
尽管腾讯的营收增长了 8%，达到 1671.93 亿，略低于分析师预期的 1678.2 亿元，但公司的利润增长依然十分亮眼。管理层还表示，预计腾讯明年将产生大量的自由现金流，可用于分红和股票回购。
另一个积极信号是，在二季度员工增加了 700 余人后，三季度，腾讯员工数大幅增长 3317 人至 10.88 万，同时三季度的推广费用、研发支出都有明显增加，资本开支在三季度大幅增加了 120 亿，这些数据似乎表明，腾讯的「瘦身」结束了。
游戏：团队「有效调整」
财报显示，游戏仍然是基石业务。三季度，腾讯游戏业务总营收达 518 亿元，同比增长 12.6%。
其中，本土市场游戏收入同比增长 14% 至 373 亿元，主要受到《VALORANT》、《王者荣耀》、《和平精英》、《DnF 手游》等游戏的推动。

《VALORANT》｜图片…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[30 位科技圈牛人的 2025 工作计划，我们拿到了！]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343090</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343090"/>
        <updated>2024-11-14T09:20:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[创新大会 2025 来了！早鸟限时六折优惠，先到先得！]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 万台SU7 下线，雷军微博秀睡姿；华为首款百万豪车曝光；国区 Windows 正式支持安卓 App]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343051</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343051"/>
        <updated>2024-11-13T23:54:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软：今天起中国区 Windows 可以直接运行安卓 手机 App 了
今日微软官方宣布，Windows 应用商店正式引入腾讯应用宝专区，目前已向中国 Windows 预览体验计划成员开放。据了解，腾讯应用宝专区是微软应用商店全新推出的一个版块，用户可以在这里获取基于安卓的丰富移动应用。

微软表示，这一体验是首次在中国 Windows 平台上线，为用户带来了 1000 多款精选移动应用程序和游戏，从生产力工具到社交应用，从创意工具到小众应用，从游戏大作到休闲小游戏，都极大地扩充了 Windows 的应用种类，后续还会有新的应用持续加入。
符合条件的预览版用户现可在 PC 上与好友共享手游欢乐时光，也可以在读书类 App 中读一段喜爱的小说故事，或者在短视频 App 里看看最新的段子，还可以在购物 App 上查找好物推荐，选购心仪商品。（来源：快科技）
 

宁德时代董事长曾毓群：若特朗普允许，会考虑在美国建厂
据外媒报道，宁德时代创始人兼董事长曾毓群在接受采访时称，如果美国当选总统特朗普允许中国企业投资美国电动汽车供应链，宁德时代将考虑在美国建厂。
曾毓群近日在接受外媒采访时称：「我们一开始就想投资美国，但被美国拒绝了。对我而言，我的态度是非常开放的。」
鉴于美国两党采取的各种贸易保护主义措施，中国电动汽车和电池制造商实际上已被美国拒之门外。中国制造的电池还无法享受拜登政府推出的消费者电动汽车补贴政策。而且，拜登政府还采取措施封禁采用中国车联网技术的车辆。美国对中国电动汽车征收 100% 的进口关税，这实际上相当于一项禁令。
虽然特朗普希望阻止美国进口中国汽车，但他表示仍对中国汽车制造商在美国生产汽车持开放态度。特朗普在今年 8 月接受外媒采访时表示：「我们将提供激励措施。如果中国和其他国家想来这里销售汽车，他们就得在这里建厂，雇佣我们的工人。」特朗普的这一言论让曾毓群仍…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度推出的自由画布会成为AI创作新物种吗？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343045</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343045"/>
        <updated>2024-11-13T13:19:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[头图来源：百度
11 月 12 日， 在百度世界大会 2024 上， 百度副总裁，文库事业部、网盘事业部负责人王颖宣布百度文库与百度网盘实现全面融合，并发布融合后的首个AI创作新物种「自由画布」。自由画布打通了文库公域资料的多年积累优势与网盘的私域资源，突破了不同格式文件之间的创作壁垒，用户通过简单的「一拖一圈」即可实现极简操作。
 
在用户内容创作与消费的旅程中，百度文库与百度网盘的融合更是包含了创作、编辑、存储、管理、查找、观看、使用与分享等多个环节，实现了从内容创作到消费的全链条覆盖。百度文库侧重于 AI 赋能的内容共创，而百度网盘则提供了全模态的智能辅助消费体验。
 
基于百度文心各种尺寸大模型的合理利用，以及文库公域数据库、网盘私域数据资产的激活，百度文库与百度网盘能够通过指令、文件、相册等多种输入方式进行全模态、多格式、全场景的内容处理。无论是存储在网盘，还是分享到小红书等社交媒体平台，用户的全场景内容创作和消费需求都得到了满足。
 
王颖谈到，百度文库在明年的AI研发重点将聚焦于优化用户的文件管理体验，力图将文库打造为用户真正的“个人知识库”。
 
在用户体验方面，王颖透露文库会更注重个性化，前端设计也会迎来大幅升级，为用户提供全新的互动感受。
 
至于明年的目标，王颖强调，核心不仅仅是用户数量的增长，而是通过提升用户体验形成健康的用户规模，以实现规模、收入和利润的平衡发展。
 
百度文库的AI重构：从文档共享平台到一站式AI内容获取和创作平台
 
去年至今，百度文库通过大模型的重构，已从传统的内容共享平台演变为一站式的AI内容获取和创作平台，广泛覆盖学习办公、家庭教育、兼职赚钱等应用场景。
 
据介绍，百度文库的AI用户月活跃用户数（MAU）已突破7000万，并已推出包括智能PPT、智能文档、智能研报、智能画本、智能漫画等在内的创新功能，提升了内容生产的效率…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 时代，应用创造世界？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/343046</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/343046"/>
        <updated>2024-11-13T09:41:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI 应用时代，真的来了吗？
今年的百度世界大会主题是「应用来了」——截至 11 月初，百度文心大模型的日均调用量已经超过 15 亿，相较一年前首次披露的 5000 万次，增长约 30 倍。李彦宏表示，「这条陡峭的增长曲线，代表着过去两年中国大模型应用的爆发。」
而智能体作为 AI 应用的最主流形态，即将迎来爆发点，李彦宏强调，「它将成为 AI 原生时代，内容、信息和服务的新载体。」
这是因为，「一方面，做智能体的门槛足够低；另一方面，智能体的天花板又足够的高，可以做出功能非常强大的应用。多个智能体的协作，还可以解决更加复杂的问题。」
李彦宏在会上展示了 4 种不同类型的智能体，包括公司类智能体，角色类智能体，工具类智能体和行业类智能体。其中，公司官方智能体很可能替代官网，成为最直接面向消费者的界面。
「公司类智能体相当于 AI 时代的公司官网。传统官网具有的那些能力，比如公司介绍、产品图片和参数展示、线下门店位置等等，公司类智能体都有。而传统网站没有的主动推荐、及时响应和一对一服务能力，公司智能体也有。」
李彦宏还发布了无代码工具「秒哒」——一个由大模型和智能体组成的、不需要写代码就能够实现任意想法的软件，包括无代码编程、多智能体协作以及规模化地调用各种工具等能力，是「迄今为止人类历史上最复杂的多智能体协作工具」。
借助「秒哒」，用户可以通过自然语言交互完成整套系统的搭建，还可以做任意场景下的各种应用，随着基础模型能力提升，以及秒哒本身技术能力的演进，未来可以做更多、更复杂的事情，「这意味着，你不需要去招募项目经理、设计人员、开发人员、测试人员等等，自己就可以指挥多个智能体来协同完成任务」，一个人可以是一整支队伍。
用李彦宏的话来说，有了秒哒，将迎来一个「只靠想法就能赚钱的时代」。
文库与网盘融合：更自由地创作
继 9 月百度网盘的 C 端业务重新划归移动生态事业群组（M…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2025 假期出炉，取消超长调休；李子柒消失 3 年正式复出；奇瑞首次年内出口 100 万辆车]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342994</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342994"/>
        <updated>2024-11-13T00:28:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国务院发布 2025 年放假办法，增加休假两天，不再超长调休
北京时间 11 月 12 日消息，国务院办公厅发布关于 2025 年部分节假日安排的通知，并决定对《全国年节及纪念日放假办法》做出修改。
修改包括：「春节，放假 4 天（农历除夕、正月初一至初三）」，劳动节，放假 2 天（5 月 1 日、2 日）」，即相比之前增加了两天假期。
同时增加一条，「全体公民放假的假日，可合理安排统一放假调休，结合落实带薪年休假等制度，实际形成较长假期。除个别特殊情形外，法定节假日假期前后连续工作一般不超过 6 天。」，也就是说原则上不会再出现周末调休接着一个完整的工作周，上班六天的情况。（来源：搜狐科技）

郭明錤：苹果正打造一款网络摄像头，计划 2026 年量产
北京时间 11 月 12 日消息，天风国际分析师郭明錤发布爆料消息称，苹果将首次进军智能家居 IP camera（网络摄像头）市场，计划 2026 年量产，目标年出货量达到千万级别。郭明錤表示，歌尔已获得 NPI（New Product Introduction），将成为该产品的独家组装供应商。
这款智能摄像头旨在通过无线连接与其他苹果硬件产品无缝集成，通过苹果庞大的生态系统以及与 Apple Intelligence 和 Siri 的深度集成，网络摄像头的用户体验将得到显著提升。
郭明錤还爆料，健康管理功能将成为苹果 AirPods 耳机的关键卖点，出货量预计从 2024 年开始反弹。歌尔已获得 2026 款 AirPods 的 NPI。（来源：IT 之家）
 
百度王海峰：文心一言用户规模达 4.3 亿
11 月 12 日，以「应用来了」为主题的百度世界 2024 在上海举办，百度首席技术官王海峰在会上宣布，「文心一言的用户规模已达到 4.3 亿」。
除用户规模外，王海峰还解读了文心大模型最新技术及应用，如检索增强的文生…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天猫、京东双 11 再创新高；3 个月翻倍，小米股价突破 7000 亿；披头士 AI 歌曲获格莱美提名｜极客早知道]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342948</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342948"/>
        <updated>2024-11-12T00:39:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「双 11」成绩单公布：天猫 402 个品牌成交破亿，京东近 2 万个品牌成交额增长超 3 倍
11 月 12 日，今年「双 11」收官，各大电商平台不出意外地没有公布 GMV（商品成交总额）战绩。
天猫公布的数据显示，截至 11 月 11 日零点，共有 402 个品牌成交破亿，其中有 243 个是国货品牌，3.8 万个品牌成交同比增长超过 100%。全周期累计访问用户数超 8 亿，创下历史峰值。88vip 用户规模突破 3200 万，再创历史新高，成交同比双位数增长。
京东公布的数据显示，截至 11 月 11 日晚 23：59，2023 年京东 11.11 成交额、订单量、用户数齐创新高。累计超过 60 个品牌销售破 10 亿元，近 20000 个品牌成交额同比增长超 3 倍，新商家成交单量环比增长超 5 倍。（来源：红星新闻）

谷歌悄悄为苹果 iOS 平台推出 Gemini AI 独立应用  
11 月 11 日，谷歌公司现已在菲律宾区悄悄上线了一款 Gemini AI 独立应用，允许用户直接通过应用于 AI 进行交谈，不过目前相关应用还未在美区、日区等市场上线，外媒 Android Authority 认为谷歌正在秘密测试相关应用以与苹果新款 Siri 竞争。

目前，除了菲律宾区以外的海外苹果 iOS 用户仍然需要通过谷歌手机应用程序访问内嵌的 Gemini，而谷歌正测试的独立应用有望为用户提供一种更直接的方式来访问谷歌引以为傲的 AI 功能。（来源：IT之家）
 
古尔曼：苹果 Vision Pro 2 有望在 2025 年秋季至 2026 年春季之间上市
11 月 11 日，彭博社的马克・古尔曼在最新一期《Power On》通讯中报道，苹果的第二代 Apple Vision Pro 有望于 2025 年秋季至 2026 年春季期间上市。这一时间基本符合先前的市…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥迪的新品牌 AUDI，依然有「四环」，只是你没看见！]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342906</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342906"/>
        <updated>2024-11-11T10:17:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「啊～，五环～，你比四环多一环。」
相声演员岳云鹏和 MC Hotdog 曾经用一首「五环之歌」，致敬了帝都的交通。
众所周知，五环代表奥运，四环代表奥迪。会不会有那么一天，「四环不再代表奥迪」？
对于这个疑问，所有人其实都会好奇。有趣的事，这个脑洞大开的问题，在 2024 年年末有了答案。
2024 年 11 月 8 日，在主场上海，奥迪和上汽共同发布了一个新品牌「AUDI」，同时曝光的还有一台 B 级纯电轿跑概念车 AUDI E Concept。

AUDI E Concept 在当晚发布会上亮相｜图片来源：奥迪
作为奥迪创始以来的首个新品牌，这款「不带四环」的新车型，能否甩掉 BBA 在新能源时代「杂牌电车」的帽子，通过与国内厂商的紧密合作，成功将在中国市场重复奥迪当年的辉煌？
这个问题，毫无疑问更让人兴趣盎然。
 
AUDI E，它的环，你没看见？
作为承载新品牌 AUDI 的第一款产品，当晚亮相的 AUDI E Concept 车型无疑成为人们关注的焦点。
笔者不得不承认，当晚发布会仪式的氛围烘托下，当这辆车长 4 米 8、定位 B 级纯电动 Sportback 车型缓缓开上 T 台的时候，你确实还得感叹，传统豪华品牌的审美和品味犹在。
不少媒体同行似乎对于这款概念车「四环」的消失颇有微词，但笔者认为这些同学可能没领悟德国设计师的用心良苦——虽然传统的四环被「AUDI」新品牌 logo 所替代，但是在封闭前脸和尾部，两个双层嵌套的环状设计，并非仅仅是为了增加「纯电、科幻」的感觉，抽象来看那无疑就是「四环」，只不过换了位置而已——谁规定四个环都得放在车头？

AUDI E Concept 前脸的环状设计颇有巧思｜图片来源：奥迪
虽然同样是「眯眼」设计，但 AUDI E Concept 的日行灯和前大灯巧妙地融合在前脸外圈地黑色「环」之中，灯光点亮时那种猛兽睁眼的感觉…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比特币突破 8 万美元大关；机器人参加北京马拉松赛事；隐形战机歼-20S 亮相航展]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342908</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342908"/>
        <updated>2024-11-11T00:36:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[比特币盘中升至 81000 美元上方，受市场对特朗普的乐观情绪影响
比特币持续上行，盘中升至 81000 美元上方。渣打银行数字资产研究全球主管 Geoff Kendrick 则认为，特朗普胜选后，比特币的价格将在今年年底达到 12.5 万美元，到 2025 年底将达到 20 万美元。Kendrick 认为，特朗普此前对加密货币的承诺，例如解雇美国证券交易委员会主席 Gary Gensler，建立国家战略比特币储备，以及将美国重塑为「比特币超级大国」，这些将推动比特币上涨。
据证券时报，而狗狗币的涨幅则更「夸张」。11 月 6 日以来，其从 0.1699 美元/枚一直攀升至最新的 0.2262 美元/枚左右，涨幅超过 30%。据悉，长期支持狗狗币的特斯拉掌门人埃隆·马斯克此前曾表示，如果特朗普赢得大选，将成立政府效率部，简称为 D.O.G.E。（来源：每日经济新闻）

马斯克称特斯拉正改进 Optimus 机器人的设计，以便大规模生产
11 月 10 日，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在 X 平台上透露，特斯拉正改进 Optimus 机器人的设计，以解决生产过程中的关键瓶颈。Optimus 被认为可能是特斯拉未来最具潜力的产品之一，马斯克相信它将成为广受欢迎的智能助手。在洛杉矶举行的「我们，机器人」活动上，特斯拉展示了 Optimus 机器人，预计售价在 2 万至 3 万美元之间。Optimus 的功能被宣传为适应多种场景，能提供家务支持、照看孩子，甚至在派对上端酒。
Optimus 已在特斯拉工厂内承担部分任务，其能力范围在快速扩展。然而，生产优化仍面临挑战，特斯拉正致力于简化设计和构建供应链，以实现大规模生产。特斯拉在车辆生产中积累了丰富经验，特别是在 Model Y 和 Model 3 的设计和制造流程简化上，这些经验也正在被应用于 Optimus 的改进中。马斯克强调…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯混元开源两大新模型：3890 亿参数最大 MoE，3D 大模型生成资产仅需 10 秒]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342839</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342839"/>
        <updated>2024-11-10T13:30:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于大模型开源还是闭源，业界争议已久。有认为同样参数规模下，开源模型能力不如闭源的，坚定看好闭源路线的，也有认为只有开源才能在推动了技术的发展，促进产业整体繁荣的。
 
腾讯则又一次选择了开源。在5月开源混元文生图大模型后，11月5日，腾讯又开源了两款大模型，分别是最新的MoE模型“混元Large“以及混元3D生成大模型“ Hunyuan3D-1.0”，支持企业及开发者精调、部署等不同场景的使用需求，可在HuggingFace、Github等技术社区直接下载，免费可商用。
 
腾讯机器学习技术总监，混元算法负责人康战辉认为，不同的业务需求决定了是否采用开源或闭源策略。对于一些超级复杂的业务，闭源模型更能提供高效的解决方案，因为它能在成本和用户能力的提升上做到更优。相比之下，开源模型则面向不同类型的开发者，尤其是中小企业和个人开发者，降低了他们的技术门槛，并且能够通过广泛的社区合作来推动技术的不断发展。
 
他强调，腾讯的战略是基于长期主义，不急功近利。尽管大模型的开源在市场上如火如荼，但腾讯并不认为开源有“早晚之分”。此次开源也是在经过一年多的探索，在闭源模式下，将产品和技术积累到一定程度后，才选择了开源。他们的目标是深耕AI时代的基础设施建设，将大模型打磨成熟后开放给开发者，并通过不断完善与优化来增强社区的信任和认可。
 
开源Hunyuan-Large：最大参数的MoE架构模型
 
腾讯Hunyuan-Large（混元Large）模型总参数量 389B，激活参数量 52B ，上下文长度高达256K，公开测评结果显示，在CMMLU、MMLU、CEval、MATH等多学科综合评测集以及中英文NLP任务、代码和数学等9大维度上，腾讯混元Large全面领先，超过Llama3.1、Mixtral等一流的开源大模型。
 
此外，混元Large模型，与腾讯混元Pro、混元Turbo等…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪个正常人能拒绝一只毛茸茸的「电子猫咪」？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342841</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342841"/>
        <updated>2024-11-10T13:29:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[头图来源：Moflin官网
 
猫咪应该想不到，有一天自己可能会被电子毛球抢走「工作」。
 
通常，机器人是冷冰冰的存在，哪怕外形可爱，一层金属外壳多少让人望而却步。但如果不再是冰冷的金属外壳，而是温暖的，适合拥抱的毛绒材质，似乎能离人的心更近。
 
毛茸茸的Moflin就是这样的存在。它是一款由人工智能驱动的自主机器人，通过交流，Moflin可以以多种方式改变自己的情绪，包括愤怒、悲伤、快乐，并像真实的生物一样做出反应。
 
「Moflin有一颗像活物一样的心，是一个能让你振作起来的朋友」，Moflin全身被灰色或黄色的绒毛覆盖，看起来像豚鼠，又有点像兔子，只是没有竖起来的耳朵。
 
拥有一只Moflin，不用像养小猫小狗一样给它铲屎、修毛、剪指甲、洗澡，也不用给它打疫苗，甚至喂食也不需要，只需要没电时，放在它的小篮子里，边「睡」边充电就可以；但却可以像拥有小猫小狗一样得到抚慰。
 
基于内置AI，Moflin会对主人的行为给出不同的互动反应，如果主人抚摸、拥抱它，它会变得快乐、安全、平静，如果主人不关注它，它也会产生一点负面情绪，变得紧张、焦虑和悲伤。而通过花时间在一起，主人跟的Moflin感情会逐渐加深，双方都会变得更加依恋对方，跟真的养小猫小狗一样。
 
不用很多费心思的付出，只用不到三千块，就可以拥有真实的养宠陪伴感。未来，随着技术的持续发展，AI 电子宠物可能会变得更加智能和人性化，成为生活中不可或缺的伙伴。
 
虽然 Moflin 和类似产品在情感表现上尚存局限，但它们所带来的陪伴感为人提供了一种新的生活方式和情感寄托。无论是为了减轻孤独感，还是为了寻找一种全新的互动体验，这类产品都展示了科技与情感的进一步可能。
 
毛茸茸的 AI 机器宠物
 
Moflin 最初由日本初创公司 Vanguard Industries 开发，并于 2020 年在 Kickst…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸿蒙智行一周年累计交付突破50万辆；ChatGPT大选期间拒绝25万次生成候选人假图片；星舰第6次试飞时间定了]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342905</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342905"/>
        <updated>2024-11-10T00:16:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为余承东：鸿蒙智行正式发布一周年，累计交付突破 50 万辆
华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东昨日发文称，鸿蒙智行正式发布一周年，累计交付突破 50 万辆，并取得了新势力销冠、50 万以上车型销冠的双冠王。此外，他还对赛力斯、奇瑞、北汽、江淮和各位合作伙伴，以及广大用户表达了感谢。

根据鸿蒙智行官方数据，2024 年 10 月全系交付新车 41643 辆，其中：
问界 M9 交付 16004 辆，发布 10 个月累计大定超 16 万辆，连续蝉联中国市场 50 万以上月度销冠；
问界 M7 系列交付 15836 辆，当月大定超 2 万台，今年问界新 M7 交付已超 17 万台，年内累计销量连续 10 个月蝉联中国新势力销量冠军；
智界 R7 交付 4730 辆，上市 33 天大定超 3 万辆，国庆假期大定超 1 万辆。（来源：IT 之家）
 
前三季度支持科技创新和制造业减税降费及退税超 2 万亿元
国家税务总局 9 日发布的数据显示，今年前三季度，现行政策中支持科技创新和制造业发展的主要政策减税降费及退税 20868 亿元。
这其中，研发费用加计扣除等支持加大科技投入、成果转让和科技人才引进及培养的政策减税降费及退税约 8937 亿元；先进制造业企业增值税加计抵减和留抵退税等支持制造业高质量发展的政策减税降费及退税约 8107 亿元；高新技术企业减按 15% 税率征收企业所得税、新能源汽车免征车辆购置税等支持培育发展高新技术企业和新兴产业的政策减税约 3025 亿元；购买 500 万元以下设备器具一次性税前扣除等支持设备更新和技术改造的政策减税约 800 亿元。
在税费优惠等政策支持带动下，今年以来科技创新和制造业发展持续稳步向好。（来源：新华社）

卢伟冰：小米 15 系列手机销量已破百万台，速度比 14 系列快
11 月 9 日消…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么，任天堂从来不是一家「游戏公司」？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342903</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342903"/>
        <updated>2024-11-09T05:45:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者｜Jesse
编辑｜靖宇
 
你永远不知道，任天堂的开发部门到底在忙什么。
距离 Nintendo Switch 发售，已经七年过去了。而任天堂下一代主机还只有一个模糊的影子，今年夏天的财报会议上，任天堂现任总裁古川俊太郎表示，计划在 2025 年 3 月之前公布新主机的信息。
这实在是太慢了。
时隔 8 年才完成换代，这意味着新主机将成为任天堂史上最「难产」的一代主机。过去几十年，游戏主机更新换代的周期往往为 6-7 年。这里最主要的原因在于过去的游戏主机不会「向前兼容」，新主机往往采用一套全新的硬件架构。

任天堂新一代 Switch 2 让所有人翘首期待｜图片来源：sempre update
过去 10 年，当索尼微软两家均采用了「同架构迭代」策略后，主机迭代的周期已经缩短至 3-4 年。任天堂也已宣布，新主机将会「向前兼容」Switch 游戏，更显得它来得有点太晚。
新主机「难产」的同时，任天堂却接连发布了一系列「不务正业」的新产品。
从「闹钟」，到「音乐 App」，还有今年秋季刚刚开放的博物馆……有人提出怀疑，任天堂还是一家游戏公司吗？
然而，如果仔细看，你会发现任天堂正在以一种独特的方式，适应游戏产业的新时代——他们意识到，比游戏机技术迭代更重要的，是让 IP 兼容一代又一代玩家的内心。
这很「老任」。
 
喜欢你就拍拍我
10 月 9 日，任天堂在没有任何预告的前提下，直接公布了这款新的硬件产品「Alarmo 闹钟」。
外形上，Alarmo 是一个典型的，传统意义上的闹钟。圆形的机体，两个支脚，顶部有一个按钮用于操控设置。圆形机体上有一块 2.8 寸屏幕，用于显示时间和闹铃。
用户可以从多款任天堂游戏里选择一款，作为闹钟的「主题」。

用户可以选择不同主题的闹铃｜图片来源：CNET
选择之后闹钟的显示界面会应用这一主题，闹铃也会采用相关游戏音乐、音效来唤醒…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度全新 AI 硬件 12 日发布；雷军证实 SU7 销量破两万；特斯拉推北京超级充电卡｜极客早知道]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342902</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342902"/>
        <updated>2024-11-09T00:59:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网易内部通报反腐结果：至少 9 人被采取刑事措施
11 月 8 日消息，近日有传闻称，网易游戏内部严查贪腐，涉及营销线多名高管，网易游戏市场部总经理向某等人已被带走调查。针对昨天爆料的网易贪腐事件终于落下帷幕，网易集团今日内部发布邮件通报，称公司严肃查处了两起舞弊贪腐违法案件。
网易内部的不少员工都收到了最新通报。附通报如下：
一、Battle 事业部与 KK 事业部原负责人向 x (H3467)、互娱渠道发行中心原负责人金 xx (H3164)、互娱市场中心员工许 x (G7287)、互娱渠道发行中心员工赵 xx (G7644), 互娱市场中心已离职员工吴 x (G4596)、Battle 事业部已离职员工陆 xx (G7786)、互娱市场中心已离职员工林 x (H4010) 等人，在职期间涉嫌舞弊贪腐违法，已被公安机关刑事立案，并依法采取刑事强制措施。向 x、金 xx、许 x、赵 xx 已被公司解除劳动合同，永不录用。
二、Battle 事业部员工潘 xx (N8080)、沈 xx (N19014)，在职期间涉嫌舞弊贪腐违法，已被公安机关刑事立案，并依法采取刑事强制措施。潘 xx、沈 xx 已被公司解除劳动合同，永不录用。
三、与案件相关的多名外部涉案人员已同步被公安机关依法采取刑事强制措施。
四、与本次舞弊贪腐违法相关的 27 家公司，已被网易公司列入永不合作主体清单。（来源：快科技）
雷军：小米 SU7 10 月具体销量 20726 辆
11 月 8 日消息，小米创办人、董事长兼 CEO 雷军今晚发文宣布，根据「易车榜」的数据，小米 SU7 的 10 月销量为 20726 辆，在新势力轿车、20 万以上轿车、中大型纯电轿车三个类别中取得销量第一。

本月，小米 SU7 交付量超过 20000 台。这是小米汽车单月交付量首次突破 2 万台，预计本月将提前完成 10 万…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉不做的「科技日」，让小鹏接过来做了]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342859</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342859"/>
        <updated>2024-11-08T03:09:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小鹏汽车越来越有国际科技公司范儿了。
11月6日，小鹏汽车在华南理工大学举行2024年AI科技日活动，向公众展示了其在科技创新领域的最新突破。这一活动地点的选择充满象征意义。作为小鹏汽车董事长兼 CEO 何小鹏的母校，华南理工不仅见证了他的学术成长，也成为他此次回归、宣示未来的舞台。
在活动结束后，何小鹏在微博上写道：「Hello World，Hello Future。毕业25年，今天重走了一次上学路，短短21公里，感触很大。」
小鹏汽车的科技日活动已经举办了五年，每年都吸引了大量关注。今年与往年有所不同的是，小鹏将传统的「1024科技日」更名为「小鹏AI科技日」，并将日期从10月24日推迟到11月6日。

小鹏AI科技日发布的五大黑科技 | 图片来源：小鹏汽车
在100分钟的演讲中，何小鹏详细解读了构建小鹏AI体系的前沿技术——增程技术、「图灵」芯片、飞行汽车、AI操作系统、AI机器人。这些展示显示，小鹏汽车早已超越传统造车公司的框架，正向着全球顶尖的AI科技公司发起冲击。
增程猜想落地
发布会开始不久，小鹏汽车进入增程赛道的传闻，就得到证实。
根据此前36氪的报道，小鹏的增程项目早已初具雏形，今年上半年完成了核心零部件定点，首款增程车正在开发中，预计将于2025年下半年量产。首款代号为G01的大型SUV，基于G9车型进行研发，定位于20万元以上市场，将在小鹏汽车广州黄埔第二工厂量产下线。届时，小鹏将形成纯电和增程两大产品阵列，以满足多元化的市场需求。
在此次科技日发布会上，何小鹏揭晓了即将推出的增程式电动车的部分关键信息。针对目前增混车型普遍存在的续航短、补能慢以及低温衰减等痛点，小鹏的增程车型将搭载全新研发的「鲲鹏」超电系统。

从纯电切入增程后，小鹏给出的关键指标 | 图片来源：小鹏汽车
这套系统的亮点之一是其强大的综合续航能力，预计超过1400公里，其中纯电续航可…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊讨论再投Anthropic数十亿美元；马斯克要求台供应商产线外移；《流浪地球 3》将分上下两部]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/342844</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/342844"/>
        <updated>2024-11-08T00:44:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊讨论对 Anthropic 进行数十亿美元的新投资
据 the information 报道，亚马逊正在讨论向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 进行第二笔数十亿美元的投资。这笔新交易与亚马逊去年向这家初创公司初始投资 40 亿美元类似。但这一次，亚马逊希望 Anthropic 做出让步。
据参与讨论的人士透露，这家云巨头正在要求 Anthropic 使用大量由亚马逊开发的芯片驱动的服务器，Anthropic 使用亚马逊的云服务来训练其人工智能。问题是 Anthropic 更喜欢使用由 Nvidia 设计的人工智能芯片驱动的亚马逊服务器。
该知情人士表示，亚马逊对 Anthropic 的总投资规模可能取决于此次讨论的结果，特别是 Anthropic 同意使用的亚马逊芯片数量。（来源：the information ）
 

苹果明年升级 Apple Intelligence 服务器：或将采用全新 M4 芯片，聚焦安全与隐私保护
据媒体报道，从明年开始，苹果在全球范围内运行的 Apple Intelligence（苹果智能）服务器将全面升级至全新的 M4 芯片。目前，这些服务器正由高性能的 M2 Ultra 芯片驱动。
据悉，苹果已经与主要制造合作伙伴富士康展开合作，商讨在中国台湾扩大 Apple Intelligence 服务器的生产规模。然而，具体的新服务器将搭载哪种版本的 M4 芯片——标准版 M4、高端的 M4 Pro、M4 Max，还是尚未发布的 M4 Ultra——以及现有 M2 Ultra 服务器是否将直接升级至 M4 芯片，目前尚无明确消息。
PCC 是苹果首次将设备的领先安全性和隐私保护扩展到云端，确保用户数据仅用户本人可以访问，即便是苹果也无法获取这些数据。PCC 由定制的苹果芯片和专为隐私设计的强化操作系统支撑，苹果称之为大规模云 AI …]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
</feed>